\textit{\(k\)-tree} : Cordal, onde todas as cliques maximais tem cardinalidade \(k+1\).

\textit{partial \(k\)-tree} : subgrafo de \(k\)-tree.

\(G\) é uma partial \(k\)-tree \(\Rightarrow la(G) \leq k\).

% todo proposição 9.1

% prova da proposição 9.1
\begin{prova}
	\(a) \rightarrow \) ok
	
	\(b) \Leftarrow \) Seja \(x_0, x_2, \ldots, \) uma sequência \(S\) qualquer de \(X\).
	Seja \(N = \{ 0,1,\ldots\}\) índices dos elementos da sequência \(S\) e considere
	o grafo completo \(K_N\).
	
	Faça uma coloração das arestas \(ij\) de \(K_N\), com \(i < j\) com \(3\) cores:
	\begin{itemize}
		\item	atribua a cor \textit{verde} se \(x_i \leq x_j\);
		\item	atribua a cor \textit{amarela} se \(x_i\) e \(x_j\) são incomparáveis.
		\item	atribua a cor \textit{vermelha} se \(x_i > x_j\).
	\end{itemize}
	Pelo teorema de Ramsey, \(K_N\) tem um subgrafo completo \(H\) \textit{infinito}
	cujas arestas são todas da mesma cor.
	Pela hipótese de indução da proposição, tais arestas não podem ser nem amarelas e nem vermelhas.
	Portanto, são verdes. Logo, quaisquer dois vértices \(i,j\) (com \(i < j\)) de \(H\) são tais que
	\(x_i \leq x_j\).
	Concluímos que \((X,\leq)\) é uma quase boa ordem.
\end{prova}



% todo lema 9.3

% prova do lema 9.3
\begin{prova}
	Suponha que \((X,\leq)\) seja uma quase boa ordem \textit{e} \(([X]^{< \omega},\leq)\) não seja quase boa ordem.
	
	Vamos construir uma sequência \textit{ruim} (especial) \((A_n)_{n\in \mathbb{N}}\) em \([X]^{< \omega}\).
	
	Dado \(n \in \mathbb{B}\), suponhamos, indutivamente, que \(A_i\) foi definido para todo \(i < n\),
	e que exista uma sequência ruim em \([X]^{<\omega}\) começando com \(A_0, \ldots, A_{n-1}\).
	(isto é verdadeiro para \(n = 0\), basta tomar a sequência vazia como prefixo.)
	Escolha \(A_n \in [X]^{< \omega}\) de forma que alguma sequência \textit{ruim} em \([X]^{<\omega}\)
	comece com \(A_0, A_1, \ldots, A_n\) e \(|A_n|\) seja \textit{mínimo}.
	
	Claramente, \(A_n \neq 0\) para todo \(n \in \mathbb{N}\).
	Oara cada \(n \in \mathbb{N}\), escolha \(a_n \in A_n\) e tome \(B_n := A_n-\{a_n\}|\).
	
	Pelol lema \ref{lema:9.2}, a sequência \((a_n)_{n \in \mathbb{N}}\) tem 
	uma subsequência infinita \textit{crescente} \((a_{n_i})_{i \in \mathbb{N}}\).
	Considere a sequência
	\[
		A_0, A_1, \ldots A_{n_0 -1}, B_{n_0}, B_{n_1}, \ldots
	\]
	Note que esta sequência é \textit{boa} pela construção (pela escolha de \(n_0\)).
	\(A_{n_0}\) é de menor cardinalidade tal que \(A_0, \ldots, A_{n_0}\) é prefixo de uma sequência ??%todo (o que fizer sentido).
	Portanto, existe um par \textit{bom} nesta sequência.
	\begin{itemize}
		\item	Tal par bom não pode ser de forma \((A_i, A_j)\).
		\item	Tal par bom não pode ser da forma \((A_i, B_j)\) \(\Rightarrow\) \(A_i \leq B_j \leq A_j\)
		\item	Se tal par for da forma \((B_i, B_j)\), então \(B_i \leq B_j\), \(a_i \leq a_j\) \(\Rightarrow\)
				\(A_i \leq A_j\) \(\Rightarrow\) \((A_i,A_j)\) é bom. Uma contradição.
	\end{itemize}
	
	Dados \((T,r)\), \((T',r1)\) árvores enraizadas, escrevemos
	\[
		(T,r) \leq (T',r')
	\]
	se existe um isomorfismo \(\varphi\) entre alguma subdivisão de \(T\) e uma subárvore \(T''\) de \((T',r')\) tal que
	o caminho \(r'-\varphi(r)\) em \(T'\) 
	não contém nenhum outro vértice de \(T''\) a não ser \(\varphi(r)\).
	Dizemos que tal isomorfismo \textit{respeita} \(r'\).
	
	Seja \(\mathcal{T}^*\) o conjunto das árvores enraizadas finitas.
	Vamos mostrar que \((\mathcal{T}^*,\leq)\) é quase boa ordem.
	(Observação: Se \((\mathcal{T}^*,\leq)\) é quase boa ordem, então \((\mathcal{T},\leq)\) é quase boa ordem)
	
	Suponha que \((\mathcal{T}^*,\leq)\) não seja quase boa ordem.
	Construa uma sequência ruim (especial)
	\[
		(T_0,r_0),(T_1,r_1),\ldots
	\]
	da seguinte forma:
	
	Dado \(n \in \mathbb{N}\), suponha já construída a sequência \((T_0,r_0),\ldots,(T_{n-1},r_{n-1})\)
	tal que alguma sequência ruim começa com essa sequência.
	
	Escolha \((T_n,r_n)\) de \textit{ordem mínima} tal que alguma sequência ruim começa com \((T_0,r_0),\ldots, (T_n,r_n)\).
	(Note que \(T_n\) é não trivial para todo \(n\)).
	
	Para cada \(n\) seja \(A_n = \) conjunto das árvores enraizadas \((T,r)\) tal que \(T\) é um componente dew \(T_n-r_n\) e \(r\)
	é adjacente a \(r_n\) em \(T_n\).
	
	Seja \(A := \bigcup_{n \in \mathbb{N}} A_n\)
	
	Vamos provar que \((A,\leq)\) é quase boa ordem.
	Seja \((T^k)_{k\in\mathbb{N}}\) uma sequência qualquer de árvores do conjunto \(A\).
	Para cada \(k\in \mathbb{N}\) escolha \(n = n(k)\) tal que \(T^k \in A_n\).
	Seja \(k^* = argmin\{n(k), k\in \mathbb{N}\}\) (\(n(k^*) \leq n(k)\) para todo \(k \in \mathbb{N}\).
	
	Então
	\[
		T_0,\ldots, T_{n(k^*) -1}, T^{k^*}, T^{k^*+1},\ldots
	\]
	é uma sequência boa (pois \(T^{k^*} \not\subset T_{n(k^*)}\) pela escolha de \(T_{n(k^*)}\).)
	% todo \not\subset = 'contido, mas diferente'
	
	Como \((T_n,r_n)_{n \in \mathbb{N}}\) é ruim, tal par não pode ser 
	da forma \((T_i,T_j)\) com \(1 \leq i < j \leq n(k^*) -1\).
	Tal par também não pode ser da forma \((T_i,T^j)\) com \(k \geq k^*\), senão
	\[
		T_i \ligual T^j \ligual T_{n(j)}
	\]
	donde temos que \(T_i \leq T_{n(j)}\).
	
	Logo, \((T,T')\) é um par bom na sequência \((T^k)\).
	Ou seja \((T^k)_{k \in \mathbb{N}}\) é uma sequência boa e, portanto, \((A,\leq)\) é boa.
	
	\[
		(A,\leq) \text{ é quase boa ordem }
		\Rightarrow 
		% todo escrever lema \ref{lema:9.3} em cima da seta
		([A]^{<\omega},\leq) \text{ é quase boa ordem}
		\Rightarrow
		\text{ toda sequência infinita é boa}
	\]
\end{prova}
